《環時》社評稱路透社「假新聞」 「是要煽動激進示威者更明確地對抗中央」

《環球時報》發表社評，指路透社「林鄭月娥提交報告遭北京拒絕」是「假新聞」。

路透社周五報道，特首林鄭月娥向北京提交報告，稱撤回《逃犯條例》可助緩和香港局勢，但被中央政府否決。中國《環球時報》周六發表社評，稱「據環球時報了解，這完全是一個假新聞」，又說「此時編造中央拒絕港府向示威者妥協的假新聞，是要煽動激進示威者更明確地對抗中央，推動香港當前的騷亂在政治指向上進一步升級」。

《環球時報》這篇題為 〈路透社用假新聞搞輿論戰，這是恥辱〉 稱，「拋出這則假新聞，目的之一顯然是要挑撥離間，在當前特殊局勢下破壞中央和特區政府的關係」，又說「西方一些主流媒體利用它們的傳播力在發展中社會出現危機時扮演了很不光彩的角色，路透社星期五的表現就是在跳出來，試圖對香港局勢開展一次關鍵的干預」。

《環球時報》同日發表另一篇社評 〈港警抓捕亂港者，展現止暴制亂意志〉 稱，「香港警察為止暴制亂採取這一堅決行動是當前局勢非常積極的動向，它向香港社會傳遞出的清晰信號是，這座城市的法治在遭到激進勢力的百般衝擊後仍然保持著應有的行動力，警察力量沒有被嚇倒，他們保持著對法律的忠誠」。

該篇社評說，「黃之鋒等人獲准保釋回到社會中，有可能產生進一步煽動非法示威活動的危害......這不利於恢復受到侵蝕的法治的權威，使他們的破壞性得以延續」，「近來出現不少警察這邊抓破壞香港法治的極端人士，法官那邊又把他們放了的情況。那些挑戰香港秩序的人在利用法律的上述缺陷，擴大他們開展破壞性犯罪活動的空間，這是香港全社會需要加以反思、認真考慮該怎麼辦的問題」。

《人民日報》海外版：追究幕後策劃者、組織者和指揮者刑事責任
《人民日報》海外版周六亦發表署名評論文章 〈盡速將暴力禍港分子繩之以法〉，稱「任何危害國家主權安全、挑戰中央權力和香港特別行政區基本法權威、利用香港對內地進行滲透破壞的活動，都是對底線的觸碰，都是絕不能允許的。對香港激進分子公然挑戰『一國兩制』原則底線的違法犯罪活動，都必須堅決追究法律責任，包括追究幕後策劃者、組織者和指揮者的刑事責任」。

姐係真

自己報Fake news，然後話人fake news

830 大濫捕 黑警被斬 完全將焦點轉移

請記住 今日出黎目的係

因為5年前831中共就普選設下「提名委員會」

我要真普選！

今日港島見！

光復香港 時代革命

南京大屠殺係假新聞

環時保證，即係「真新聞」啦

拍得住李大導既真係笑話

830 大濫捕 黑警被斬 完全將焦點轉移

提提大家 我地今日出黎目的係

因為5年前831中共就普選設下「提名委員會」

我要真普選！

今日港島見！
Sogo——>遮打
遮打——>Sogo

光復香港 時代革命

假新聞之祖論假新聞🤣